要求公開見面 永不追究抗爭者 學界提與林鄭對話兩條件

要求公開見面 永不追究抗爭者
學界提與林鄭對話兩條件

港大、科大及中大等七間院校學生會代表批評林鄭無誠信，斥閉門會議旨在「打散民氣」。
謝榮耀攝

【反送中】

【本報訊】7.1當日聲言刻不容緩要革新聆聽民意工作的特首林鄭月娥，近日主動向個別大學生組織提出密會遭拒絕。多間大專院校學生會昨召開記者會，批評林鄭的邀約只是「做政治公關騷」。學界求林鄭須先承諾永不追究6.9至7.1期間因參與反送中抗爭而被警方檢控的示威者，以及答應對話以公開形式進行及讓公眾、傳媒參與，各院校學生會代表才會考慮見面。

記者：羅智堅

相關新聞：警不准7.7遊行經廣東道

林鄭月娥早前透過科大高層作中間人，試圖邀約科大學生會成員閉門會談但被拒，港大、科大及中大等七間院校昨舉行記者會回應事件。科大學生會外務副會長吳一鳴指，對周四晚特首辦發聲明堅持「小範圍、閉門形式」邀約持份者會面表示失望，並稱閉門會談無助緩和社會緊張氣氛。他又稱，邀請個別學生代表見面或有分化學界乃至抗爭者的意圖，並重申是次反送中抗爭今次運動沒有「大台」或領袖。

林鄭月娥

斥做政治公關騷

同樣收到邀請消息的中大學生會會長蘇浚鋒則稱，難以猜度政府為何現時只邀請個別院校學生會代表，但直斥有關做法不理智。蘇批評林鄭至今仍未認清整場社運的走向，直指她無視其他界別，只邀請各院校學生會成員見面，不會對事件有幫助，「就算年輕人都唔係幾間院校可以代表晒」。

代表多間大專院校學生會立場發言的港大評議會署理時事委員會主席彭家浩指，林鄭早前多次拒絕與民主派議員會面，今次提出閉門會議亦不過是迴避民間五大訴求的伎倆。他續稱，社會近月的訴求十分清晰，質疑林鄭為何堅持閉門會議，而非公開對話，「一方面講自己改變施政，一方面就進行大搜捕，拘捕一啲連18歲都未夠嘅後生仔，我想問政府態度係咪真誠想同年輕人溝通，定只係做政治公關騷？」他亦炮轟林鄭多年來與示威者見面，目的只想「打散民氣」。

彭亦為展開對話開出兩大前提，分別是永不追究6.9起至7.1一系列示威中被警方檢控的示威者，以及確保會面公開透明，包括應有公眾、不同年齡層及政治光譜的代表參與，會面亦應有會議紀錄以容許傳媒參與。彭解釋，特首有權要求警務處不向示威者作出檢控，而示威之所以爆發衡突，亦全因政府沒有妥善處理社會訴求，故政府應負上最大責任。他亦表明學界不接受2014年傘運期間的會面形式，即一眾高官在電視機面前與學生直播辯論，因當年的辯論沒有公眾參與成份。彭強調，學界並非拒絕與政府對話，反稱對話的主導權從來都在林鄭手上。

彭補充說，學界不會要求林鄭須於特定限期前回應，亦對會面地點及時間持開放態度，並諷刺7.1佔領立法會事件後凌晨4時見記者的林鄭說：「我哋知林鄭好打得，但我哋年輕人要瞓覺，所以唔好凌晨4點先嚟會面。」

特首辦回應稱，行政長官會安排更多時間會見不同背景人士，亦會透過不同途徑主動接觸不同背景的年輕人。安排見面的工作正陸續進行，並不限於個別大學學生會。特首辦堅持，為能夠深入聆聽、坦誠交流，提出會面以小範圍和閉門形式進行，以及不發佈會面的安排。

政務司司長張建宗昨晚回應指，林鄭有誠意與各方對話，在7.1酒會上亦講過會改變施政作風，「閉門好處就係大家可以坦誠啲，深入啲，絕對唔係話有咩目的」，相信特首會以謙卑態度繼續溝通。

相關新聞：旺角騷亂入獄 盧建民曾萌死念 「留有用之軀對抗到底」

上一則
上一則
穆迪：港一國兩制2047前或消失

下一則
下一則
樹仁副校監：欣賞青年爭公義

警不准7.7遊行經廣東道
旺角騷亂入獄 盧建民曾萌死念 「留有用之軀對抗到底」
反送中奪四命 300人追思墮斃教大生
杜汶澤驅車救粉絲
C AllStar：沒有剩你一個
圍警總案提堂 官不准保釋 「畫家」投訴遭警蒙頭凌辱
大律師公會促獨立查7.1衝突
反惡法小店控訴警搜屋嚇孕婦
警處理示威OT 傳補水代補假
穆迪：港一國兩制2047前或消失
樹仁副校監：欣賞青年爭公義
泛民：會議室損毀輕可審撥款
前女警6.12見證：警察無異暴徒
英議員斥港警司 警察協會去信促道歉
博士生 佔領者無悔脫下口罩
市民第三日絕食：特首罪魁
前美駐港領事：港或失自治
中電通告籲員工避開示威者
反送中集氣大會八千人撐孩子有你們 媽媽才有夢

______________________

好波